港女最愛Pandora 亞洲總裁：贏在有得揀 港男：深水埗穿珠仔仲多款揀

自由行消費力減，香港首飾珠寶業去年表現「濕滯」。不過，來自丹麥的，同期收入急增超過一倍，成為網民口中「港女最愛、男人最痛」的首飾品牌Pandora。集團亞洲區總裁KennethMadsen接受專訪指，產品成功在於「有得揀」；面對網民批評，笑言「不只香港，其他國家都有類似質疑」。

與傳統首飾珠寶商不同，Pandora主打純銀串飾（charm），鼓勵顧客以「串珠仔」形式拼搭手鏈，每粒售價由近三百元至數千元不等；不過，部份網民質疑產品為貴價「朱義盛」，甚至有人「控訴」被女友要求「每月送一粒」，惹來不少迴響。

「老實說，這類網上討論，在其他國家比比皆是」。Madsen笑言對這類網上文章略有所聞，並解釋Pandora定位為「可負擔奢侈品」（affordableluxury），定價盡量貼近大眾化水平；毛利率高主要是原材料（銀）價格穩定，其他珠寶商則較多使用黃金，「總會有人認為價錢貴，但我覺得可以負擔」。

記者：鄭柏齡

連登仔：「關我咩事」

小心被佢打到你要食panadol

早排食飯之前見有少少時間, 喺時代廣場B2行咗陣
行過間Pandora嗰時有條友九秒九衝入間舖問個sales有冇XX款(聽唔清楚)
應該係趕喺食飯之前買嚟送俾條女

想買Pandora送俾條女都冇得送

LSD食到有ff自己有女友

買嘅都on 9 , 幾十蚊成本埋幾百

買幾百蚊豬耳盛vs幾萬蚊真鑽石
同樣效果，亦都唔到你手，噉前者抵啲啦

2019仲興咩 out曬啦

要計成本效益嘅話
應該慶幸pandora係最抵嘅感情維繫工具
文中講就算一個月一粒
當你送禮物可以做到感情維繫，塞住條女把口
一千蚊一粒，一年只係要萬二蚊就夠
alternative你送真珠寶，萬二蚊買粒石
條女最多show三日好未？
但你一個月一粒朱義盛，佢可以show 3x12日
你要知女人唔同男人買奢侈品，佢唔識珠寶幾貴，只知佢可以show畀人地睇可以show幾耐
你條女有幸鍾意pandora，你咪當佢細路仔咁湊囉。仲抵過氹細路仔，一盒lego都要幾百蚊，佢砌一日砌完唔玩；你買一盒pandora畀條女可以俾你砌完再砌喎

睇標題以為話港女最愛哩間公司個總裁

新潮文

呢篇嘢2015年架，上年pandora業績已經唔掂。
佢D charm，我係女真係唔識欣賞。

係我帶銀色開口手鈪好過，睇過D男同女帶過都幾靚。

搵笨七之最,純賣個朵

Pandora男人最愛
又平，又唔洗諗

呢啲錬真係好醜樣, 買條周大福好X過

cheap雞野都鐘意
如果係真嘅話港女真係bad taste

港女見外國貨(Pandora係丹麥公司)出晒水。

乜而家仲興Pandora?

好彩條女完全唔鍾意呢啲野
情人節禮物都係叫我求其買件U記百零蚊衫(佢睇啱)俾佢

又窮又冇女既低端連登

Pandora 魔咒一係分手一係鬧大架

pandora 高性價比喎

節日諗唔到買乜就買 pandora charm, 幾舊水一粒，禮物來講可以話係非常 affordable

最緊要唔好買咗粒之前買過嘅 charm

利申: 人夫

幾百蚊可舒緩男人煩惱，呢個角度睇好抵喎

咁不如儲埋買個手袋 銀包 hermes 好過
幾百蚊一蚊垃圾珠

dklm 珠寶店 d 卡通999金 charm 售價比黃金重量等值貴超過一個 double

一粒 charm 幾舊水，一年三粒都唔洗兩千蚊

你試下送個六千蚊袋要條女齋戒3年睇下會點

毛利率高主要是原材料（銀）價格穩定

係原材料穩定地平

賣得太低價就輪到條女嫌 cheap

pandora charm 定價啱啱好喺個 G點

將個溢價視為解決男人煩惱咁睇，其實幾抵

其實Pandora真是好cheap，我prefer Tiffany

條女要你一個月一條tiffany你一定唔會咁講

其實pandora一粒先幾百蚊，
捌除第一下要千幾二千買條鍊，
如果條女肯收一粒做禮物，
咁就真係唔貴啦（以出左黎做野計）

問題係，條女肯唔肯收一粒做大時大節禮物？
好悶，好無心思咁，
同埋而家都唔興啦，
你送一粒，點俾港女po ig show off呀

利申：港女

其實咁講, 對一個有正常經濟能力既男人嚟講
如果一個月一粒, 真係男人最愛喎
平過叫雞啦

有勞 pandora marketing 繼續向港女洗腦，灌輸一季一粒 / 一節日一粒 charm

五六年前都仲叫做有啲OL後生妹戴Pandora
依家已經變成師奶賓賓人手一條

Pandora上年業績倒退衰在charm手上。charm佔Pandora銷售多過五成，但而家d人對charm新鮮感減退緊。
香港一粒Charm最平三四舊，貴則double，一季一粒都幾 。我係女要條銀色開口手鈪帶幾年好過。

Pandora好撚樣衰囉

你買panadol重好過啦最少實用

Pandora 同 panadol有個共通點
就係有病先會買
唔記得邊到睇到

點都好過送鑽石

Pandora cheap 野黎 戴兩戴就黑晒

Tiffany d 料靚好多

利申：條女兩樣都有戴

做緊呢行
有興趣可以俾批發價你
不過呢依家串珠銀手鏈唔興喇

窮毒都要為自己負責咁姐
洗少d on 錢人都醒d
貼錢買爛壽聽過未？

有女而佢又唔會為li d 無謂野煩你先係真正既冇煩惱

唔係就煩到你想死

一定要名牌？
可能我真係唔識了

諗唔到送咩 pandora直接入去揀最直接
負擔到 條女又鍾意。
好過個個月諗送乜嘢諗到頭痕
仲要其他嘢唔一定平得過pandora.

幾十蚊會唔會高估左？